{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_091007",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "영월 징효국사 부도"
    },
    "text": "1982年11月3日、江原道特別自治道では有形文化財と評価された。この類型文化財は方形、地台石の上に八角下台石をおく構造になっている。各面には、知った像が彫られており、八角のボクリョンソクが置かれている。八角形のジュンデソク各面には宇宙が刻まれている。サンデソクは円形であり、主演にはボクパンアンリョンが刻まれている。塔身は八角型であるが、やや殺して取った形だ。前後両側にはグヮクソンイかけて中央には錠がある門扉を何ガクヘた。笠は八角の形を持っており、勾配が急、グィコッを飾った。相輪部には送りと宝珠がそろっている。また、僧塔の前には恵宗1年(993年)に立てたジンヒョ国史した門扉がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "この有形文化財は何年に江原道特別自治道に評価されましたか？",
            "answer": "1982年11月3日に江原道特別自治道で評価されました。"
        },
        {
            "question": "この有形文化財の形はどのような構造になっていますか？",
            "answer": "方形で、地台石の上に八角下台石を置いた構造になっています。"
        },
        {
            "question": "この有形文化財には何が彫られていますか？",
            "answer": "各面には知った像が彫られており、八角のボクリョンソクが置かれています。"
        },
        {
            "question": "ジュンデソクの各面には何が刻まれていますか？",
            "answer": "宇宙が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "サンデソクの主演に何が刻まれていますか？",
            "answer": "ボクパンアンリョンが刻まれています。"
        },
        {
            "question": "塔身の形は何型ですか？",
            "answer": "八角型ですが、やや殺して取った形です。"
        },
        {
            "question": "塔身の前後両側に何がありますか？",
            "answer": "前後両側にはグヮクソンイかけて中央には門扉があります。"
        },
        {
            "question": "笠の形はどのような形を持っていますか？",
            "answer": "八角の形を持っており、勾配が急、グィコッが飾られています。"
        },
        {
            "question": "相輪部には何がそろっていますか？",
            "answer": "宝珠がそろっています。"
        },
        {
            "question": "恵宗1年に何が立てられましたか？",
            "answer": "恵宗1年(993年)にはジンヒョ国史した門扉が立てられました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 216,
        "QA": 317
    }
}